{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_029755",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0007702",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "금동 정지원명 석가여래삼존 입상(金銅 鄭智遠銘 釋迦如來三尊 立像)"
    },
    "text": "1963年、宝物で指定された\"鄭智遠\"銘文が刻まれた金銅如来立像は現在、国立扶餘(プヨ)博物館で展示されている。この仏像は1919年に扶余・扶蘇山城サビルで発見されており、めっきされた青銅で作られた8.5センチの大きさの作品だ。ジュワヒョプシ菩薩像は壊れて無くなってメッキされた一部がはがれた状態であり、仏像の光背の裏には16者の銘文が刻まれている。この仏像は大きな光背の中に仏像と脇侍菩薩像2体が表現された一光三尊仏上にある。小さな大きさにもかかわらず、仏像は非常に丁寧に作られて相互の表情と模様の具体的な特徴までも写実的に表現された。仏像と光背、台座は一緒に鋳造されており、水銀アマルガム技法でめっきされた。仏像は通肩の形で衣服を着ており、右手は肩まで持ち上げて施無畏印を、左手は下に降りて離れようと与願印(よがんいん)を取っている。頭や手が体に比べて大きいほうであり、全体的に左右対称を成している。4頭身の比例に柔らかな造形を備えており、台座の終わりは'字'字型に表現されている。ジュワヒョプシ菩薩像は宝冠をかぶっていて、ウヒョプシ菩薩像は3頭身の比例を備えて衣服は'字'字型だ。光背は蓮の葉と火の花文様が表現されており、光背の裏には、鄭智遠が死んだ妻のために謹んで金賞を作成することを望むという銘文が刻まれている。この仏像は百済の作品だと断定することはできないが、三国時代の仏教的な来世を教えてくれる重要な作品と言える。また、作品は個人の来世信仰と関連があるという点でも注目に値する。",
    "QA": [
        {
            "question": "この金銅如来立像は何年に発見されましたか？",
            "answer": "1919年に扶余・扶蘇山城サビルで発見されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの博物館で展示されていますか？",
            "answer": "この仏像は国立扶餘(プヨ)博物館で展示されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の素材は何ですか？",
            "answer": "仏像はめっきされた青銅で作られています。"
        },
        {
            "question": "仏像の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "仏像は8.5センチの大きさの作品です。"
        },
        {
            "question": "仏像の裏に何が刻まれていますか？",
            "answer": "仏像の光背の裏には16者の銘文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "仏像と脇侍菩薩像2体が表現された一光三尊仏とは何ですか？",
            "answer": "一光三尊仏とは、大きな光背の中に仏像と脇侍菩薩像2体が表現された仏の形式のことです。"
        },
        {
            "question": "仏像の右手はどんな印をしていますか？",
            "answer": "仏像の右手は肩まで持ち上げて施無畏印をしています。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭や手の大きさはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "仏像の頭や手が体に比べて大きい特徴があります。"
        },
        {
            "question": "仏像の光背に何が表現されていますか？",
            "answer": "光背には蓮の葉と火の花文様が表現されています。"
        },
        {
            "question": "鄭智遠が死んだ妻のために望んだことは何ですか？",
            "answer": "鄭智遠が死んだ妻のために謹んで金賞を作成することを望んだという銘文が刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 473,
        "QA": 341
    }
}